%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2021-2022 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Compiler avec lualatex:
%$ lualatex $basename

\documentclass[17pt, aspectratio=43]{beamer}

\usepackage{2122-pablo}
\usepackage{2122-pablo-beamer}
\usepackage{2122-pablo-paternault}
\usepackage{2122-pablo-math}
\usepackage{2122-pablo-auto}

\title{Automatismes}
\subtitle{Fractions et Puissances}

\begin{document}

\begin{frame}
\maketitle

{
  \small
\textbf{Capacité :}
Effectuer des opérations et des comparaisons entre des fractions simples ;
Effectuer des opérations sur les puissances.
}
\end{frame}

\begin{frame}
  \numquestion
  \begin{enumerate}
    \item Calculer la fraction irréductible égale à $\frac{18}{25}\times\frac{5}{3}$.
    \item Calculer $\frac{4}{5}+\frac{1}{2}$.  Donner le résultat sous la forme d'une fraction irréductible.
    \item Calculer $\frac{10+10^3}{10}$.
    \item Compléter l'égalité $7^{-5}\times\ldots=7^8$.
  \end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}
  \numquestion
  \begin{enumerate}
    \item Soit $B=\frac{5}{3}-\frac{7}{3}\times\frac{4}{5}$. Donner la valeur de B sous la forme d'une fraction irréductible.
    \item Quelle est la fraction irréductible égale à $\frac{3}{8}+\frac{5}{12}$ ?
    \item Exprimer sous la forme d'une puissance de 5 : $\left(5^7\right)^2\times5^{-2}$.
    \item Exprimer sous la forme d'une puissance d'un nombre entier : $\frac{2^7\times3^4}{6^4}$.
  \end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}
  \numquestion
  \begin{enumerate}
    \item Quelle est la fraction irréductible égale à $\frac{2}{3}-\frac{2}{5}$ ?
    \item Calculer, et présenter le résultat sous forme de fraction irréductible : $\frac{2}{10}\times\frac{25}{6}$.
    \item Compléter l'égalité suivante $\frac{10^3\times10^2}{10^{-4}}=10^{\ldots}$.
    \item Exprimer sous la forme d'une seule puissance de 11 le quotient : $\frac{11^8\times11^{-3}}{\left(11^3\right)^2}$.
  \end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}
  \numquestion
  \begin{enumerate}
    \item Quelle est la fraction irréductible égale à $\frac{1}{7}-\frac{2}{3}$ ?
    \item Mettre sous la forme d'une fraction irréductible : $\frac{13}{40}\times\frac{14}{26}$.
    \item Calculer $\frac{7^{-2}\times7^3}{7}$.
    \item Calculer $2^{-6}\times\left(2^5\right)^3$.
  \end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}
  \numquestion
  \begin{enumerate}
    \item Calculer et exprimer sous forme d'une fraction irréductible : $\frac{3}{4}\times\frac{1}{3}$.
    \item Quelle est la fraction irréductible égale à $4-\frac{2}{3}$ ?
    \item Exprimer sous la forme d'une puissance de 5 : $5^6\times\left(5^{-3}\right)^4$.
    \item Exprimer sous la forme d'une puissance de 10 : $\frac{10^8}{10^5}$.
  \end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}
  \numquestion
  \begin{enumerate}
    \item Mettre sous forme de fraction irréductible : $\frac{10}{3}-2$.
    \item Donner la fraction irréductible égale à : $3-\frac{2}{9}$.
    \item Compléter l'égalité suivante $\frac{2^4\times2^2}{2^{-5}}=2^{\ldots}$.
    \item Exprimer sous la forme d'une seule puissance de 3 le quotient : $\frac{3^7\times3^{-4}}{\left(3^5\right)^2}$.
  \end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}
  \numquestion
  \begin{enumerate}
    \item Ranger les nombres suivants, du plus petit au plus grand : $\frac{4}{3}$ ; $\frac{2}{10}$ ; $\frac{1}{3}$.
    \item Donner la fraction irréductible égale à : $\frac{15}{6}\times\frac{18}{10}$.
    \item Calculer $\frac{10^4+10^3}{10^2}$.
    \item Compléter l'égalité $17^{-7}\times\ldots=17^8$.
  \end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}
  \numquestion
  \begin{enumerate}
    \item La fraction irréductible égale à $1+\frac{3}{5}$ est \ldots ?
    \item Calculer $E=1-\frac{1}{4}\times\frac{3}{5}$. On donnera le résultat sous la forme d'une fraction irréductible.
    \item Exprimer sous la forme d'une puissance de 10 : $10^8\times10^{-2}$.
    \item Exprimer sous la forme d'une puissance de 10 : $\frac{10^8}{10^4}$.
  \end{enumerate}
\end{frame}

\end{document}
